覺唔覺中國人人都想發達，呢個思想好可悲

中國有13億人
人人都想發達
13億人都想發達
13億人都想做老闆
13億人都想做大型上市公司CEO

呢種思想真係好撚on9
根本係唔會work
一定有輸家
而輸家幾乎係佔95% up
意思係有 95% 既人成世都係做Loser , 活係失敗之中

得罪講句
呢種「人人都想發達」既思想，真係害撚死人
害撚死95%社會上既人

所以佢地係中國人。。。

因為亞洲社會,你唔做嬴家就會慘到痴線
亞洲社會是垃圾

正確黎講係人人都做官 人人都想獲得壓榨其他人既權力

做大老闆、CEO只係靠近上層從而獲得權力既一種手段

華人社會 唔發達 連基本生活都有問題
老左無人理

80年代香港都係咁 資本主義係萬惡之源

一丈功成萬骨枯

香港人就唔想發達啦咩

香港人咪又係支那人

講真 佢地連生存都生存唔到 疫苗奶粉教育交稅房屋等等都on99唔發達根本就唔撚得 佢地同第三世界國家分別多部電視 知道發達可以改變一切 如果係個好少少地方 大部分有屋 三餐溫飽就好容易滿足

中國古代四家之中，以法家最為不近人情，而儒家就太注重輩份尊卑，反而道家同墨家係最和平最理性嘅思想，強調小國寡民，唔追求名利，過自然生活

可惜歷代只重儒法而輕道墨

其實管理咁大群人係好難，
管理十三億人，呢種方法係方便好多

西歐國家能夠咁發達因為人少，先令到管理成本下降，因材施教

所以分裂最好

態度正確

冷靜啲照下鏡，睇下自己個樣，同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你啲咁嘅廢人

係澳洲見啲人個個禮拜一出糧就去賭場fing晒佢
個個mall都有幾間旅行社
人地唔洗發達都過緊中國人發達想過既生活

唔止中國，美國自從1930s great depression之後都變緊係咁，好大原因係金融業坐大同扭曲，施財技賺嘅錢同其他行業唔成正比

結論：樓主永遠都係窮撚

樓主唔buy資本主義，大可以去英國以外既歐洲喎。
福利好，收入差距唔大，有錢佬要同政府平分收入。名校/大企業家收人又不論家底，只睇成績/interview。但係歷史證明左玩社會主義or共產就係死路一條。

人係有慾望、野心同私心既動物。你忍心睇住賺返黎既錢比政府拎去養難民，養新移民？
你又忍心睇住自己上左位，人工係高左，同時稅都高左好多。拉返埋同你條𡃁既人工可能係差唔多？歐洲精英係得唔到佢地應有嘅待遇。

所以歐洲佬所幻想既完美世界係唔會存在於現實。而美帝靠金融與科技建立既帝國，先至符合人性。

學歐洲咁折做小國未得

因為有d嘢係要好有錢先享受到

一係就想發達
一係就想去其他國家痴人哋啲福利